(this["webpackJsonpweb-quiz-app"]=this["webpackJsonpweb-quiz-app"]||[]).push([[0],[,,function(e,a,n){e.exports=n.p+"static/media/wrong.599fcb61.svg"},function(e,a,n){e.exports=n.p+"static/media/correct.443014aa.svg"},,,function(e,a){e.exports="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAGAAAABgCAYAAADimHc4AAAABmJLR0QA/wD/AP+gvaeTAAAHBklEQVR4nO2dyY9VRRSHfwWNmogMrhSMODE4RXFYSQyIC2cx0Y0mGgNBY1QcGBaaiEYNqBt3Rv8B47B0FjUIEmzFKWFUsFVwowSxFQzD56JeKw/eqVeX927V7cf9ltV9q35V51a9U9O5Uk1NTU1NTU1NTU1NTU1SXG4BIYCxki6XNEXSNElTJU2QdKKkcZJGN/51UNIuSX9J2iFpk6SNkjZL+tw5tzut8ngqZQBgpKSrJM2WNEvSpZJGdpjtAUlfSvpI0gpJHzvnDnSYZ28BnAcsA36lfHYALwKX5K53VgAHXA+sTtDoFquA64BKjQSlA9wCrMvY8IezDpiTu11KBzgHeCdzY4f4CDg3ZZsk6XrAcZIel7RY0vEFHx+QtFrSenmvZrOk3fJez2Djf0bLe0Vj5D2lKZLOlTRD0ukFy/tH0nJJTzvn9hV8tnoAZwBrC7yF+/G9ZC5wVhfKPxuYB7zbyDuWNcCkbrRBNvBj/c7ICm8DFgKnlqhnQqOMHyM17QRuLktPqQAPAgciKvk9MB8YlVDbKOBOYH2EvoPAolTaOgbvXi6NqNguYAF+8pVL64iG8XdF6H2RqrurjcZ/JaIyrwKn5NY7BHAq8FqE7pcrbQTguTYV2AMsyK3TAj8s/dWmDsty62wJ8Ggb4VuBC3PrbAdwEd4hCPFwbp1NAHPwP1YW31Cid9Nt8N7St4H6HARuyq1T0n9+fsjVXAWMy62zKMA4wutUv5N7noB35z4LiPwOGJ9VZAcAY4CvAvVbi5/lZxP4VEDcVobRsGOBH462Beq5NJewyXivphV7gIuzCCsB4ELgb6Oue4GpOUS9HXgr5iUXVDLAvYH6vpdazC0BMa8mFZMQ4PVAvdN5RcAXhog/gAnJhCQGOAV72WIdKWbJ+G1Ei/tLF5AZ4KFA/a9NIcDyjTeQcWEtFUAfsMlog1VlF35BwPp3llp4s46WJCz/7kA7lLfcArxgFDpA2vX83AYYhT03WF5WoX34MzWtWFhKobaWrAZoaFhkyPiFMoZi4GqjwP0knvFWxAATsfeYZ8bmM6JAmVcb6e87534tkE9P4JzbLn/csRVWWx1BEQPMMtLfLJBHr/GGkX5VV0sBxga625ldLSxOT/YhqKFjsiFlHzAmJo/YHnCZWp9SHnDObYtW3GM457ZI+rnFn/rkT3a3JdYA04z0cicewwOrDaw2ayLWANZy68bI53uZTUb6lJiHO+0BVuHHElYbdLUHWH7+lsjne5nNRvrEmIf7Igs5yUjfGfl8kG55MEXzcc51Y/nYaoPRRnoTsT3AMsCgkX4s8aeRbrVZE7EGsKxZGyCRAWpsOhrGYg1gvelR41yPY73pVs9oItYAVma1ATo0QKwXZGV2sqSfIvMwKeqNWN5Ol7yaolgn/6J+H2N7wA4jfXLk872MNeP9JebhWANYs730J8Kqh9UGUasEnRog6Z3aimItOVgz5CZiDWAtul0R+XwvM8NI795CZZsNmY7v8h6FnqpsyExJsiHjnPtDPuRLK7q7/Ta8sLZp+2NjFBWZCVsb0LcWyKPXuM1IX9H1koDZRnfbT+IDuVUYgvDHUqyL6DNj8ynSAz6R1Or4yUhJtxfIp1e4Q63bb7uklaWUCDxvWHyAhHelcvcAwkcTy7tHDJxvVR64q7SCj9SR2wBzA+1Q7l1o/LXTVmwEYteWhi34M7KbjTb4NIWA6wLWf7B0AZkBHgnU/5pUIvoNAfUVpURC5gTegteSiMgA8Gag3jemFvNWQMz8pGISANwXqG/aa6oNQecQvqg9PbmokqD9Re2oU3BlCHsy8FZsowd+D/Az3oFAPZ/IKa6PcESR4R6sYyzwdaB+eYN1NEROIhyuZjXDM1zNeMKRYH4DisYkLQfgZsIBm75lGA1H+GHnu0B9DgA35NbZBPBwQDD434SLcutsBzCd8JgPVZ1w4kPQh+iFoH3P5NZpgg9b+XKbCoCPOlKZYE74oEyhSdYQL1HlsJVSocCtg8ASMi7g4b24BfgllHZUP3DroQAPEBe6+IdGIxSNqt6JtqHQxRsj9B0kcSSArgHchI8uGMOP+Ov/UTdLjlLPRGAx8cG7f6Nq3k5R8POENZEVBr/H/D4+pnPHRx/xd3nvAT4grkcOsZoEfn6qDziMkvSYpCWSTij4+M/yH3DYIH9Cb4v8xxtafcBhnPx51an6/wMOpxUsb6+kZZKe7YkPOBwK/mMKoWB/uVkBRN1uHNbgfxusuHM56Cf1en4VAK7F3mNOwaek2kasMvgPuS2lfdTybrAd79NXYr+iUhMLfKSpK+Xj7cyS/45kpxO1/ZL65Y9WfihppXPuYId5do1KGeBwgJPU/DHPafK39oe8nsM/5jmoIz/m2e+ci7qvVVNTU1NTU1NTU1NTU3MM8C/TeW3dz08v6gAAAABJRU5ErkJggg=="},function(e,a,n){e.exports=n.p+"static/media/domain.ad7df549.svg"},function(e,a,n){e.exports=n.p+"static/media/electronics.27d7e7bc.svg"},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"El modo m\xe1s elemental para establecer un enlace temporal a larga distancia es utilizando:","options":["A. Una l\xednea HDSL.","B. Una l\xednea telef\xf3nica de la RTB. ","C. Una l\xednea telef\xf3nica de la IDSL.","D. a y b son correctas","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Para el acceso de banda ancha a internet a trav\xe9s de la propia red el\xe9ctrica, se utiliza un m\xf3dem:","options":["A. Modem PLC.","B. M\xf3dem DSL.","C. Modem ADSL.","D. Ning\xfan tipo de modem.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Una alternativa m\xe1s econ\xf3mica que la contrataci\xf3n de circuitos virtuales, es la utilizaci\xf3n de:","options":["A. M\xf3dems ADSL.","B. M\xf3dems DSL.","C. VPNs.","D. Par trenzado.","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Si un usuario desea tener acceso a una red de datos como Internet, barata, con un ancho de banda aceptable y que no impida el uso independiente del tel\xe9fono. es posible mediante:","options":["A. Fibra \xf3ptica.","B. Un m\xf3dem ADSL.","C. Conexi\xf3n gigabit Ethernet.","D. Conexi\xf3n fibra \xf3ptica.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"La tecnolog\xeda que es ofertada por las compa\xf1\xedas de televisi\xf3n por cable como alternativa al acceso a la red Internet y, por lo tanto, permite establecer conexiones peer to peer a trav\xe9s de enlaces privados virtuales es:","options":["A. Cablem\xf3dem.","B. L\xedneas RDSI.","C. Fibra \xf3ptica.","D. Coaxial.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Ataque de seguridad que su finalidad es analizar el tr\xe1fico de un red.","options":["A. Snooping.","B. Spoofing.","C. Data diddling.","D. Packet Sniffing.","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Los problemas de seguridad se plantean en tres \xe1reas principales. El \xe1rea donde hay que proteger los datos frente a escuchas mediante criptograf\xeda se denomina:","options":["A. La seguridad de per\xedmetro.","B. La seguridad en el canal.","C. La seguridad de acceso","D. a y b son correctas.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Son un componente b\xe1sico de la mayor parte de los cortafuegos. Pueden ser un router comercial o basado en un ordenador convencional, con la capacidad para filtrar paquetes. (Trabajan a nivel de red):","options":["A. Basti\xf3n Host.","B. Host con doble conexi\xf3n (Dual-Homed Host).","C. Encaminador con filtrado.","D. Cortafuegos mediante filtrado de host (Screen Router).","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Permiten a los usuarios autorizados acceder a los recursos que de otro modo ser\xedan inaccesibles. En otras palabras, pueden bloquear el sitio FTP al exterior, a los usuarios de internet y permitir que los usuarios de su intranet se conecten a \xe9l desde sus casas.","options":["A. T\xfaneles en Cortafuegos.","B. Firewall Modificado.","C. Router con permisos.","D. protocolo UDP.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"La capa de transporte se puede utilizar un protocolo que cifra el campo de datos de cada segmento que env\xeda:","options":["A. SSH","B. PING","C. Packet","D. TPDU","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"para permitir paquetes tcp y udp entrantes en el puerto 53","options":["A. sudo ufw allow 53 / tcp","B. sudo ufc allow 53","C. sudo ufw allow 53 / udp","D. sudo ufw allow 53","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Para eliminar una regla, simplemente prefija la regla original con eliminar. Por ejemplo, si la regla original era","options":["A. sudo ufw allow 53","B. sudo ufw delete deny 80 / tcp","C. sudo ufw deny 53 / tcp","D. a y b son correctas.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"para permitir paquetes desde 207.46.232.182:","options":["A. Sudo ufw allow","B. Sudo ufw allow all","C. sudo ufw allow from 207.46.232.182","D. sudo ufw allow 207.46.232.182","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Mostrando el estado de nuestro firewall","options":["A. iptables -L -n -v","B. sudo iptabless","C. sudo iptables show all","D. iptables show","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Comando para guardar las reglas de un firewall","options":["A. Sudo save iptables","B. Iptables save","C. Ifconfig save iptables","D. service iptables save","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"C\xf3mo podemos lograr que un firewall funcione como un enrutador.","options":["A. No es posible.","B. echo 1 >> router = on","C. echo 1 > /proc/sys/net/ipv4/ip_forward","D. b y c son correctos.","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Con cu\xe1ntas interfaces de red contaba el firewall que utilizaron en el video.","options":["A. 3 interfaces de red","B. 2 interfaces de red","C. 4 interfaces de red","D. 1 interfaces de red","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Cu\xe1les son los puertos que deja abiertos en el servidor HTTP","options":["A. 1 - 1024","B. 8080.","C. 80 y 443","D. 81 y 450","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Qu\xe9 protocolo define cuando crea la regla en el firewall para dejar abierto el puerto 21 (conexi\xf3n SSH) en el servidor FTP.","options":["A. UTP","B. UDP","C. IP","D. HTTP","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Porque es necesario crear un script aparte donde contenga todas las reglas del firewall.","options":["A. las reglas son eliminadas cada cierto tiempo","B. no es necesario crear este archivo.","C. las reglas creadas deben ser cargadas cada vez que inicie la m\xe1quina","D. el firewall hace limpieza de reglas","E. Ninguna es correcta"],"answer":2}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Cuantos tipos de direccionamiento podemos encontrar:","options":["A. Unicast.","B. Unicast, Multicast.","C. Solo Broadcast","D. Unicast, Multicast, Broadcast","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"El control de acceso al medio es importante porque:","options":["A. su objetivo es reducir las colisiones entre los paquetes","B. la seguridad de los datos de la red","C. cuida la llegada de los paquetes al destino","D. brinda seguridad en el canal","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"El bus de campo AS-i que tipo de topolog\xeda puede adoptar.","options":["A. Bus","B. \xc1rbol","C. Estrella","D. Anillo, Bus, \xc1rbol, Estrella","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"CAN se define por:","options":["A. Bus de comunicaciones serie.","B. Bus de datos de alta velocidad","C. Bus de sensores y actuadores","D. a y b son correctos","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"CAD/CAM/CAE est\xe1n ubicados en el nivel de:","options":["A. Supervisi\xf3n","B. Planeaci\xf3n","C. Planificaci\xf3n","D. Pol\xedtica de producci\xf3n","E. Ninguna es correcta"],"answer":2}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"\xbfCuantos tipos de tablas por defecto podemos encontrar en iptables?","options":["A. filter y nat.","B. filter, forward y nat.","C. mangle, filter y nat.","D. mangle.","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"\xbfQu\xe9 tipos de cadena podemos encontrar en la tabla filter?","options":["A. INPUT, OUTPUT, MASKING","B. INPUT, FORWARD","C. FORWARD, INPUT","D. OUTPUT, INPUT, FORWARD","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"\xbfCu\xe1l es la pol\xedtica por defecto que podemos encontrar al iniciar iptables?","options":["A. Aceptar algunos paquetes.","B. Allow all","C. ACCEPT","D. DROP","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"La cadena FORWARD es para:","options":["A. Paquetes que se reenv\xedan (enrutan) a trav\xe9s del sistema.","B. Paquetes que llegan a una m\xe1quina.","C. Filtrar por direcci\xf3n mac.","D. An\xe1lisis del header del paquete.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Una de las advertencias al cambiar las pol\xedticas por defecto si estamos conectados de forma remota por SSH es:","options":["A. Existe una latencia.","B. Dejar sin acceso a internet.","C. Cambiar la direcci\xf3n de IP.","D. Perder la conexi\xf3n por SSH.","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Para configurar la conexi\xf3n una red cableada por medio de la consola, se debe usar el comando.","options":["A. sudo nano /etc/dhcpcd","B. sudo nano /etc/dhcpcd.conf","C. sudo nano /etc/dhcp.conf","D. sudo nano","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"(DHCPCD) hace referencia a:","options":["A. Protocolo de configuraci\xf3n de host din\xe1mico.","B. Protocolo de configuraci\xf3n de host.","C. Protocolo de configuraci\xf3n de host din\xe1mico cliente daemon.","D. Host din\xe1mico cliente daemon.","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"El comando iwlist es usado para:","options":["A. Configurar la se\xf1a de un AP.","B. Buscar puntos de acceso inal\xe1mbrico cercanos.","C. Crear un AP.","D. Denegar un AP.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"La configuraci\xf3n actual del adaptador para Listo para enviar y Borrar para enviar. Apret\xf3n de manos, utilizado en redes ocupadas para evitar colisiones. Esto normalmente lo establece el punto de acceso en la conexi\xf3n.","options":["A. RTS","B. Fragment","C. Tx-power","D. Retry","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"La configuraci\xf3n de redes inal\xe1mbricas en el Pi se maneja usando una herramienta llamada:","options":["A. wpaclient.","B. wpasupplicant.","C. ifap.","D. connect-network.conf","E. Ninguna es correcta"],"answer":1}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Proporciona una forma de usar el terminal de Pi a trav\xe9s de una red, creando una conexi\xf3n encriptada entre el Pi y cualquier otra computadora.","options":["A. SSH","B. FTP","C. UDP","D. VLAN","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Es un est\xe1ndar de comunicaciones utilizado por Raspberry Pi  para comunicarse con el hardware externo a trav\xe9s del puerto GPIO.","options":["A. FTP","B. La interfaz perif\xe9rica en serie (SPI) ","C. TCP/IP","D. GPI","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Se refiere al proceso de ejecutar un dispositivo a una velocidad superior a la prevista por sus fabricantes.","options":["A. Clocking","B. Benchmark","C. Overclocking","D. DRAM","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Por defecto cu\xe1nta memoria est\xe1 reservada para el uso de la GPU en Raspberry Pi.","options":["A. 1GB","B. 128MB","C. 512MB","D. 16MB","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Las radios Wi-Fi (wifi country) pueden transmitir en frecuencias particulares, que se dividen en m\xe1s peque\xf1as. Es importante configurar este apartado ya que:","options":["A. su uso est\xe1n regulados y var\xeda de pa\xeds en pa\xeds.","B. No es importante.","C. Sin el el wifi no funciona.","D. La conexi\xf3n por wi-fi se pierda.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Al realizar la instalaci\xf3n de Sistema operativo Raspbian con la herramienta \u201cNOOBS software\u201d, nos permite editar la configuraci\xf3n.","options":["A. No, solo si realizamos la instalaci\xf3n manual.","B. S\xed, pero es limitada.","C. No, tampoco es posible si realizamos la instalaci\xf3n manual.","D. Si, al igual que si realizamos la instalaci\xf3n manual.","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Si tenemos problemas con el renderizado de la imagen en nuestra pantalla, podemos determinar cu\xe1ntos p\xedxeles saltar desde el borde de la pantalla y as\xed logramos que la imagen se mueva as\xed adentro. Esto de determina con.","options":["A. overscan_left, overscan_right ,overscan_top, overscan_bottom","B. pixel_left, pixel_right ,pixel_top, pixel_bottom","C. no es posible solucionar","D. overscan_pixelout","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"La forma m\xe1s adecuada para controlar la carga del kernel de linux.","options":["A. No es posible.","B. mediante un archivo separado llamado cmdline.txt","C. solo editando el archivo config.txt","D. en la instalaci\xf3n.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"El procesador multimedia BCM2835 en el coraz\xf3n del Pi es un dise\xf1o de sistema en chip (SoC) la parte encargada de realizar renderizado en 2D y 3D es:","options":["A. CPU","B. GPU","C. Gr\xe1fica","D. a y b son correctas","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Para establecer la frecuencia de reloj central de la porci\xf3n de CPU del BCM2835, debemos editar la configuraci\xf3n de:","options":["A. cpu_freq","B. gpu_freq","C. overclock_freq","D. arm_freq","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"En el caso de que queramos instalar un Reproductor de m\xfasica en consola, pero ya este instalada una herramienta llamada moc, al igual que el reproductor, que debemos hacer:","options":["A. Desinstalar dicha herramienta.","B. Instalar otra distribuci\xf3n que no contenga esta herramienta.","C. No instalar el reproductor.","D. Sustituir mocp como el nombre del paquete.","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Si instalamos una distribuci\xf3n OSMC, esta nos permite:","options":["A. Convertir nuestra Raspberry Pi en un centro multimedia.","B. Acelerar los gr\xe1ficos de las Raspberry Pi.","C. Aprovechar todo el poder de la CPU.","D. Convertir nuestra Raspberry Pi en un servidor web.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Si usamos una \xfanica SD como almacenamiento principal, e instalamos OSMC desde NOOBS, debemos tener en cuenta:","options":["A. La capacidad de la memoria SD","B. La instalaci\xf3n borrar\xe1 todos los datos existentes, para instalar el nuevo sistema.","C. La instalaci\xf3n tomar\xe1 cierto tiempo","D. a y c son correctas.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Cu\xe1l es el est\xe1ndar de reproducci\xf3n que soporta por defectos los OSMC","options":["A. UPnP","B. DLNA","C. Reproducci\xf3n desde (NAS)","D. No soporta ning\xfan est\xe1ndar por defecto.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"Las distribuciones OSMC permiten conexi\xf3n SSH.","options":["A. No.","B. Si, mediante la opci\xf3n de \u201cservices\u201d podemos habilitarla.","C. No esta opci\xf3n est\xe1 desactivada.","D. Debemos instalar un complemento para habilitarla.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Las prestaciones que nos brinda una Raspberry Pi, son:","options":["A. Bajas pero son compensadas por el poco consumo energ\xe9tico.","B. Altas las ideales para workshops especializadas.","C. Altas ideales para ambientes industriales.","D. Bajas, pero con el consumo de una m\xe1quina de mejores prestaciones.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"\xbfLa memoria en una Raspberry Pi puede ser administrada?","options":["A. No.","B. Si, podemos determinar la cantidad reservada para CPU y GPU.","C. No, la Raspberry Pi no posee esta propiedad.","D. S\xed, pero es un proceso que no soporta por defecto.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"\xbfPodemos configurar un almacenamiento en la nube y acceder a dichos archivos desde nuestra Raspberry Pi?","options":["A. No. solo podemos almacenar de forma local en la memoria SD.","B. No es necesario porque la Raspberry Pi cuenta con poder de procesamiento.","C. Si, as\xed podemos trabajar en tareas m\xe1s complejas sin sacrificar los recursos de nuestra Raspberry Pi.","D. a y b son correctas.","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Una de las ventajas del Software basados en la nube, aparte de almacenamiento es:","options":["A. Que no aloja de forma local los archivos.","B. La presentaci\xf3n de estos ser\xe1 igual independientemente del dispositivo que usemos.","C. Evita cargar archivos al iniciar la m\xe1quina.","D. b y c son correctas.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Si no queremos usar los servicios cloud como Google Docs, nuestra siguiente alternativa es:","options":["A. Usar la suite de LibreOffice.","B. Usar Software de Gimp.","C. No hay m\xe1s alternativas.","D. Usar ThinkFree Online.","E. Ninguna es correcta"],"answer":0}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Son ejemplos de medios de trasmisi\xf3n que, desde el punto de vista del usuario, le permiten la conexi\xf3n con otros usuarios o a redes p\xfablicas utilizando un protocolo.","options":["A. RDSI /RGB","B. RDSI/RTX","C. SMTP/RSB","D. RDSI/RTB","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Como suele ser la velocidad de la l\xednea de transmisi\xf3n que permite la uni\xf3n de un usuario a la red dentro de circuitos virtuales permanentes.","options":["A. Debe ser igual al ancho de banda contratado","B. Debe ser superior al ancho de banda disponible","C. Debe ser superior al ancho de banda contratado","D. Debe ser igual al ancho de banda del ISP","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"En el modo de transmisi\xf3n elemental conocido como RTB, para establecer un enlace, se hace por medio de la marcaci\xf3n del n\xfamero del abonado del destino, lo anterior se realiza mediante el proceso de:","options":["A. La conmutaci\xf3n de n\xfameros","B. La conmutaci\xf3n de paquetes","C. La conmutaci\xf3n de se\xf1ales","D. La conmutaci\xf3n de circuitos ","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Dentro de la tecnolog\xeda Cablem\xf3dem, el medio de trasmisi\xf3n que se utiliza para conectar las centrales de trasmisi\xf3n con los distribuidores de zona, es:","options":["A. Cable UTP","B. Fibra \xf3ptica","C. Cable coaxial","D. Radiofrecuencias ","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Acceso que cconsiste en dos canales full-d\xfaplex a 64kbps (tipo B) y no a 16 kbps (tipo D), que suma en total 144kbs.","options":["A. El acceso b\xe1sico de canales PCM","B. El acceso primario de las l\xedneas RDSI","C. El acceso b\xe1sico de bucle de abonado v\xeda Radio ","D. El acceso b\xe1sico de las l\xedneas RDSI","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Dentro de este tipo de ataque, adem\xe1s de interceptar el tr\xe1fico de red, el atacante captura los datos y otra informaci\xf3n guardada, que en la mayor\xeda de los casos esta se encuentra en el PC de la v\xedctima.","options":["A. Eavesdropping","B. Packet Sniffing","C. spoofing","D. keylogger","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"El cambio frecuente de las contrase\xf1as asociadas a cuentas personales o datos empresariales, y que, a su vez, estas mismas no deben estar relacionadas con el entorno de las personas, es una pr\xe1ctica que previene:","options":["A. El snooping","B. El Land attack","C. El Cracking","D. El Winnuke","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"\xc1reas de seguridad que una empresa debe tener en cuenta cuando da acceso a usuarios desde el exterior a sus propias redes internas:","options":["A. Per\xedmetro, canal, firewall","B. Per\xedmetro, criptograf\xeda y acceso interno","C. Canal y acceso interno","D. Per\xedmetro, acceso y criptograf\xeda ","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Dentro de los tipos de Firewalls, cuando se habla de que \u201ctodo lo que no es expresamente prohibido est\xe1 permitido\u201d hace referencia a que:","options":["A. Se bloquea el tr\xe1fico y Los servicios se deben activar de forma individual.","B. Se deben predecir el tipo de acciones que los usuarios pueden realizar y preparar defensas contra ellas. ","C. Se debe priorizar la facilidad de uso que la seguridad","D. Conocer todos los posibles agujeros de seguridad posibles existentes en los protocolos.","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"En el \xe1rea de seguridad en el canal, es una t\xe9cnica que permite proteger el secreto de los datos y tambi\xe9n permite la identificaci\xf3n de los remitentes o destinatarios.","options":["A. El criptoan\xe1lisis","B. La auditoria","C. La criptograf\xeda","D. La autentificaci\xf3n ","E. Ninguna es correcta"],"answer":2}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Dentro de las opciones de la configuraci\xf3n de ufw del firewall de iptables en Ubuntu, el comando Gufw permite:","options":["A. Listar reglas predeterminadas del firewall","B. Crear una nueva regla para el firewall","C. Eliminar y reiniciar la configuraci\xf3n del firewall","D. Listar puertos bloqueados por el firewall","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Sintaxis correcta para permitir reglas espec\xedficas con el sistema ufw en el Firewall:","options":["A. Sudo ufw allow <protocol>","B. Sudo nano ufw allow <port> / <optional: port>","C. Sudo ufw allow <port> / <optional:protocol>","D. Sudo ufw allow <protocol> / <optional:port>","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Dentro de la interpretaci\xf3n de las entradas de registro, esta propiedad indica la IP de destino, es decir, quien debe recibir el paquete:","options":["A. SRC","B. OUT/SPT","C. PREC/RES","D. DST ","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Conjunto de Hooks (cadenas o ganchos) que dentro del kernel de Linux, permiten a los m\xf3dulos del kernel registrar funciones callbacks con la pila de red.","options":["A. Icmp.","B. netfiltes","C. Ufw.","D. Tcp_filtrer","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"La l\xednea: Whois (ip_publica_p\xe1gina_web) | grep CIDR, se usa cuando:","options":["A. Se desea bloquear el acceso interno","B. Para desbloquear un servicio","C. Para prevenir el acceso a dicho dominio","D. Abrir un puerto espec\xedfico para el dominio","E. Ninguna es correcta"],"answer":2}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Aspecto que se debe tener en cuenta para dar inicio a la configuraci\xf3n del Firewall Bactrack:","options":["A. El tipo de cableado de la red","B. El n\xfamero de interfaces de red","C. El n\xfamero de servidores a usar","D. La velocidad de conexi\xf3n a internet","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"Cuando se est\xe1 configurando las diferentes m\xe1quinas virtuales, es importante que los nombres de cada una, en la secci\xf3n de red sean los mismos dependiendo sus caracter\xedsticas, ya que esto me permite:","options":["A. Saber diferenciar cada m\xe1quina virtual ","B. Poder acceder a Internet ","C. Poder conectarme a una red interna","D. Dar acceso a una red externa ","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Si deseo agregar una interfaz de red dentro de la terminal de comandos de Bactrack, que se debe tener en cuenta:","options":["A. El sistema operativo y la IP de dispositivo","B. Direcci\xf3n IP, m\xe1scara de red y MAC del router ","C. Direcci\xf3n IP del del ISP y la m\xe1scara de red","D. La direcci\xf3n IP y la m\xe1scara de red","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Porque es importante crear una DMZ y cerrar el acceso a la red privada (LAN).","options":["A. Para evitar hacer ping de una red a otra","B. Para no comprometer informaci\xf3n","C. Para evitar las peticiones de ftp y http desde internet.","D. Para mejorar la conectividad en la LAN","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Para probar el servicio de peticiones http es recomendable hacerlo desde un navegador que este fuera del servicio de VirtualBox, porque as\xed:","options":["A. Se verifica que el todo el tr\xe1fico se redirecciona al servidor ftp.","B. Se verifica que hay conexi\xf3n a Internet","C. Se comprueba que el firewall esta bloqueando el tr\xe1fico de internet.","D. Se verifica que las peticiones son corruptas.","E. Ninguna es correcta"],"answer":4}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Como podemos conseguir el trabajo en conjunto de diferentes equipos y fabricantes dentro de una misma red y la determinaci\xf3n del tipo de informaci\xf3n que viajar\xe1 por la red.","options":["A. Debe usarse equipos de un solo fabricante","B. Debe usarse el mismo tipo de software en red","C. Debe crearse la \xf3ptima topolog\xeda de red","D. Debe usarse protocolos abiertos disponibles","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"En este tipo de red, no hay dependencia de funcionalidad entre nodos; aqu\xed cada nodo env\xeda mensajes de su estado y los dem\xe1s cambian su estado en funci\xf3n de la nueva informaci\xf3n:","options":["A. Redes basadas en control de nodos ","B. Redes basadas en supervisi\xf3n de nodos","C. Redes basadas en estado","D. Redes basadas en comandos","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"La monitorizaci\xf3n de la red y la capacidad de diagn\xf3stico son puntos b\xe1sicos en la seguridad de una red frente a fallos del sistema y aver\xedas, esto se debe tener en cuenta para:","options":["A. Redes de mantenimiento","B. Redes de acceso interno","C. Redes de comandos","D. Redes orientadas a estado","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Permite no solo la comunicaci\xf3n bidireccional entre dispositivos de campo y los sistemas de control, tambi\xe9n entre los propios dispositivos de campo ofreciendo mayor flexibilidad al usuario en el dise\xf1o del sistema.","options":["A. Profibus","B. Los buses de campo","C. Interbus","D. Las redes MINI-MAP","E. Ninguna es correcta"],"answer":1},{"question":"En este bus de campo, las l\xedneas de env\xedo y recepci\xf3n de datos est\xe1n contenidas dentro de un mismo cable que une todos los dispositivos (aspecto de un bus/\xe1rbol).","options":["A. AS-i","B. FIB","C. CAN","D. PROFIBUS","E. Ninguna es correcta"],"answer":4}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Modelo de Raspberry Pi que no es necesario conectar un conector USB Ethernet o Wifi dongle para dotar de conexi\xf3n a la placa.","options":["A. Raspberry Pi A+","B. Raspberry Pi B1+","C. Raspberry Pi Zero","D. Raspberry Pi A","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Comando que me permite acceder a la configuraci\xf3n de la red cableada a trav\xe9s de la consola de la Raspberry Pi:","options":["A. sudo ifconfig","B. sudo nano /networking.config","C. sudo /dhcpcd.config","D. sudo nano /etc/dhcp.config","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Al momento de la configuraci\xf3n de las redes inal\xe1mbricas de la Raspberry Pi, es importante saber el SSID de una red, el cual representa:","options":["A. La encriptaci\xf3n de la contrase\xf1a","B. El est\xe1ndar de comunicaci\xf3n","C. El nombre de la red ","D. El canal de la red","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Comando dentro de la consola de la Raspberry Pi que permite listar las redes Wifi disponibles junto con sus detalles. ","options":["A. sudo iflist scan | list","B. sudo iwlist scan","C. iwlist scan | list scan","D. sudo iwlist scan | less","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Es una de las secciones que se muestran en la salida de el comando iwconfig, que se utiliza en redes ocupadas para evitar colisiones. ","options":["A. RTS (RTS/CTS)","B. Access Point (AP)","C. ESSID","D. Retry","E. Ninguna es correcta"],"answer":0}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"No es una de las divisiones o pesta\xf1as de la ventana de configuraci\xf3n de la Raspberry Pi.","options":["A. ystem","B. Localisation","C. Menu bar","D. Performance","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Esta caracter\xedstica se realiza autom\xe1ticamente durante la instalaci\xf3n del SO Raspbian mediante NOOBS dentro de la Raspberry Pi.","options":["A. Expand Filesystem","B. Update all programs","C. Overclock","D. Interfaz SSH","E. Ninguna es correcta"],"answer":0},{"question":"la RFC (Request For Comments) establece que debe contener solo letras y n\xfameros, aunque puede incluir guiones siempre que no est\xe9n al principio o al final y no puedan incluir espacios, estas son especificaciones para:","options":["A. La contrase\xf1a de la Raspberry Pi","B. El SSID de la red","C. El hostname de la Raspberry Pi","D. El username para Administrador de la Raspberry Pi ","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Esta iniciativa permite crear un mapa interactivo del mundo, con el fin de ayudar y promover el trabajo colaborativo, en el cual, quienes hacen parte del el, se muestran con una ubicaci\xf3n aproximada de acuerdo a su Raspberry Pi:","options":["A. Overscan","B. Network at boot","C. boot","D. Pianywhere","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Durante el proceso de Overclock, este circuito puede diferir su capacidad de ser overclockeado de una unida a otra, inclusive en el mismo lote.","options":["A. GPIO port","B. Capacitor","C. RAM memory","D. system-on-chip processor","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Permiten la configuraci\xf3n de las dimensiones de pantalla y la personalizaci\xf3n de la terminal de la Raspberry Pi.","options":["A. Overclock y overscan","B. Expand screen y terminal_conf","C. Overscan y framebuffer","D. Framebuffer y terminal_conf","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"La l\xednea sdt_aspect permite ejercer control sobre:","options":["A. Relaci\xf3n de aspecto de entrada compuesta anal\xf3gica.","B. Relaci\xf3n de audio de compuesto.","C. Modo de relaci\xf3n de la terminal de comandos.","D. Resoluci\xf3n de las dimensiones de la pantalla.","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"El procesador multimedia BCM2835 tiene un dise\xf1o de sistema en chip (SoC), que se divide en dos partes, estas son:","options":["A. RAM y GPU","B. CPU y sdtv","C. GPU y CPU","D. CPU y Kernel ","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Esta configuraci\xf3n tiene una evidencia permanente dentro de la Raspberry Pi, as\xed se haya modificado y/o eliminado el archivo config.txt con tal de restablecer o volver a la configuraci\xf3n b\xe1sica de la placa:","options":["A. Overclocking","B. Overscan","C. Hdmi_boost","D. Cach\xe9 L2","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Dentro de las distribuciones de Linux, que indica espec\xedficamente la opci\xf3n rootfstyle al kernel del sistema operativo Raspbian:","options":["A. La capacidad de la RAM de la placa de Raspberry Pi","B. El sistema de sonido de la placa Raspberry Pi","C. El modelo de la Placa de Raspberry Pi","D. El sistema de archivos de la placa de Raspberry Pi","E. Ninguna es correcta"],"answer":3}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Comando que permite la ejecuci\xf3n del sistema de reproducci\xf3n de m\xfasica de la familia BCM 283x en segundo plano, en la terminal (consola) de comandos y no interfiere con las dem\xe1s tareas o procesos que se est\xe9n ejecutando:","options":["A. Sudo start xplayer","B. Start mocp","C. moc","D. xplayer st","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"Dentro de la instalaci\xf3n del sistema osMC, es recomendable o seguro dejar activo el servicio SSH para la gesti\xf3n remota solo si la Raspberry Pi:","options":["A. Tiene conexi\xf3n a internet v\xeda wifi.","B. Tiene conexi\xf3n a una red de car\xe1cter p\xfablico.","C. Tiene conexi\xf3n a una red dom\xe9stica segura.","D. Tiene conexi\xf3n a internet v\xeda cable Ethernet.","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Permite la interconexi\xf3n entre dispositivos como computadoras personales, dispositivos de electr\xf3nica de consumo e inal\xe1mbricos, ya sea para servicios en red, compartir datos y entretenimiento.","options":["A. Telnet","B. NFS","C. UPnP","D. SMB ","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Est\xe1ndar de red que es com\xfan en los servidores UNIX-based systems, que permite realizar la conexi\xf3n con el osMC y dar acceso a diferentes contenidos.","options":["A. Zeroconf","B. Server Message Block (SMB)","C. Network-attached storage (NAS)","D. Network File System (NFS)","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Permite los diversos archivos de registro de funcionalidad e informe de errores del sistema se carguen en los servidores del proyecto.","options":["A. LogUploader","B. Remotes","C. Services","D. Network Community","E. Ninguna es correcta"],"answer":0}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Se trabaja de manera remota, el almacenamiento, la accesibilidad y la capacidad de procesamiento de la informaci\xf3n depende del servidor:","options":["A. Local-based software","B. Cloud-based services","C. Cloud-based software","D. Cloud-based remote web ","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Suite ofim\xe1tica basada en la nube con caracter\xedsticas centradas en los negocios, con conocimiento basado en la wiki, conferencias y gesti\xf3n financiera.","options":["A. Google Docs (Google drive)","B. Office 365 (Microsoft office)","C. Zoho","D. ThinkFree Online","E. Ninguna es correcta"],"answer":2},{"question":"Permite aprovechar y hacer uso \xf3ptimo de todas las funcionalidades de suites de productividad basadas en la web.","options":["A. Opera open source","B. Chromium","C. Mozilla Firefox","D. Tor Browser","E. Ninguna es correcta"],"answer":4},{"question":"libreOffice Draw es una opci\xf3n para el manejo de ilustraci\xf3n y dibujos escalables, pero esta, no se puede usar para retocar fotograf\xedas digitales como lo hace el programa Gimp, debido a que:","options":["A. No tiene soporte para fotograf\xeda","B. No tiene suficientes formatos de trabajo","C. La capacidad de procesamiento es menor","D. No maneja im\xe1genes de mapa de bits","E. Ninguna es correcta"],"answer":3},{"question":"Al guardar archivos de Gimp, existe el formato XCF que permite regresar la archivo y continuar con la edici\xf3n, adem\xe1s de:","options":["A. Mantener metadatos","B. Eliminar capas innecesarias","C. Minimizar la calidad de la imagen","D. Ser compatible con otros programas","E. Ninguna es correcta"],"answer":0}]')},function(e,a,n){e.exports=n(45)},,,,,function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){},function(e,a,n){"use strict";n.r(a);var o=n(0),r=n.n(o),s=n(5),t=n.n(s),i=(n(35),n(1)),c=(n(36),n(37),n(6)),l=n.n(c),d=function(e){var a=e.location;return r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement("div",{className:"hero-author"},r.a.createElement("p",{className:"author-name"},"by ",r.a.createElement("a",{href:"https://github.com/iamcarlosmunoz",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer"},"@iamcarlosmunoz"))),r.a.createElement("div",{className:"hero-section"},r.a.createElement("div",{className:"hero-logo"},r.a.createElement("h1",{className:"hero-title"},"Quiz App"),r.a.createElement("p",{className:"hero-location"},a)),r.a.createElement("div",{className:"add-section"},r.a.createElement("img",{src:l.a,alt:"icon add"}))))},u=(n(38),n(39),function(e){var a=e.title,n=e.img,o=e.handleOnClick;return r.a.createElement("div",{className:"card-container"},r.a.createElement("div",{className:"card-body",onClick:function(){return o(a)}},r.a.createElement("div",{className:"card-image"},r.a.createElement("img",{src:n,alt:a,className:"card-img"})),r.a.createElement("h3",{className:"card-title"},a)))}),p="Redes de Computadores II",m="Seminario de Programaci\xf3n II",g=n(7),f=n.n(g),b=n(8),q=n.n(b),E=function(e){var a=e.handleChangeSubject;return r.a.createElement("div",{className:"subject-wrapper"},r.a.createElement("div",{className:"subject-container"},r.a.createElement("h1",{className:"subject-title"},"Seleccione la asignatura"),r.a.createElement("div",{className:"subject-card-container"},r.a.createElement(u,{title:p,img:f.a,handleOnClick:a}),r.a.createElement(u,{title:m,img:q.a,handleOnClick:a}))))},N=(n(40),n(41),function(e){var a=e.name,n=e.value,o=e.onClick,s=e.width,t=void 0===s?"150px":s;return r.a.createElement("button",{className:"button-primary",name:a,onClick:o,style:{width:t}},n)}),w=function(e){var a=e.id,n=e.name,o=e.text,s=e.handleSelect;return r.a.createElement("li",{onClick:s},o," ",r.a.createElement("button",{className:"no-check",name:n,id:a}," "))},A=function(e){var a=e.author,n=e.handleSelect,o=e.list_items;return r.a.createElement("div",{className:"menuquestions--item"},r.a.createElement("h2",null," Author: ",a," "),r.a.createElement("ul",{className:"menuquestions--bank-questions"},o.map((function(e){return r.a.createElement(w,{key:e.id,id:e.id,name:a,text:e.text,handleSelect:n})}))))},v=function(e){var a=e.authors,n=e.location,s=e.addQuestions,t=e.initQuiz,c=Object(o.useState)([]),l=Object(i.a)(c,2),d=l[0],u=l[1],m=function(e){var a;if("active"===(a="no-check"===e.target.className||"active"===e.target.className?e.target:e.target.lastChild).className){a.className="no-check";var n=d.filter((function(e){return e.id===a.id&&e.name===a.name}));u(d.filter((function(e){return e!==n[0]})))}else{a.className="active";var o=a.getAttribute("id"),r=a.getAttribute("name");u(d.concat([{id:o,name:r}]))}};return r.a.createElement("div",{className:"menuquestions--container"},r.a.createElement("div",{className:"menuquestions--wrapper"},r.a.createElement("h1",{className:"menuquestions--title"},"Seleccione las preguntas"),r.a.createElement("div",{className:"menuquestions--container-items"},a.map((function(e){return r.a.createElement(A,{key:e.id,author:e.name,list_items:n===p?e.subject.redes:e.subject.semiprog,handleSelect:m})})))),d.length>0&&r.a.createElement(N,{name:"continue",value:"Iniciar Quiz",onClick:function(){d.map((function(e){return s(e.id,e.name)})),t(!0),u([])}}))},C=(n(42),n(43),function(e){var a=e.name,n=e.value,o=e.onClick,s=e.width,t=void 0===s?"100%":s;return r.a.createElement("button",{className:"button-void",name:a,onClick:o,style:{width:t}},n)}),D=function(e){var a=e.question,n=e.onClick,o=0;return r.a.createElement("div",{className:"quiz--question"},r.a.createElement("h2",{className:"quiz--question--title"},a.question),r.a.createElement("ul",null,a.options.map((function(e){return r.a.createElement("li",{key:e+o},r.a.createElement(C,{name:o++,value:e,onClick:n}))}))))},P=n(2),S=n.n(P),B=n(3),y=n.n(B),h=function(e){var a=e.wrong,n=e.correct,o=e.again,s=e.home;return r.a.createElement("div",{className:"result--wrapper"},r.a.createElement("h2",null,"Quiz Result"),r.a.createElement("p",null,"Questions ",a," ",r.a.createElement("img",{src:S.a,alt:"icon wrong question"})),r.a.createElement("p",null,"Questions ",n," ",r.a.createElement("img",{src:y.a,alt:"icon wrong question"})),r.a.createElement("p",null,"Total ",r.a.createElement("span",null,n+a)),r.a.createElement(N,{name:"btn-again",value:"Try again",onClick:o,width:"200px"}),r.a.createElement(N,{name:"btn-back-home",value:"Back Homepage",onClick:s,width:"200px"}))},x=(n(44),function(e){var a=e.number_question_current,n=e.total_number_questions,o=e.correct,s=e.wrong;return r.a.createElement("div",{className:"bar-wrapper"},r.a.createElement("div",{className:"bar-questions"},r.a.createElement("h2",null,"#",a," ",r.a.createElement("p",null,"of ",n))),r.a.createElement("div",{className:"bar-summary"},r.a.createElement("div",{className:"summary-correct"},r.a.createElement("img",{src:y.a,alt:"icon question correct"}),r.a.createElement("p",null,o)),r.a.createElement("div",{className:"summary-wrong"},r.a.createElement("img",{src:S.a,alt:"icon question correct"}),r.a.createElement("p",null,s))))}),R=function(e){var a=e.questions,n=e.backHome,s=Object(o.useState)(0),t=Object(i.a)(s,2),c=t[0],l=t[1],d=Object(o.useState)(a),u=Object(i.a)(d,2),p=u[0],m=u[1],g=Object(o.useState)(!1),f=Object(i.a)(g,2),b=f[0],q=f[1],E=Object(o.useState)(0),w=Object(i.a)(E,2),A=w[0],v=w[1],C=Object(o.useState)(0),P=Object(i.a)(C,2),S=P[0],B=P[1],y=Object(o.useState)(!1),R=Object(i.a)(y,2),O=R[0],k=R[1],j=Object(o.useState)(null),L=Object(i.a)(j,2),T=L[0],M=L[1],U=Object(o.useState)(null),z=Object(i.a)(U,2),I=z[0],H=z[1],F=function(){l(0),q(!1),v(0),B(0),k(!1),M(null),H(null)};return r.a.createElement("div",{className:"quiz--container"},r.a.createElement("div",{className:"quiz--wrapper"},!O&&r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement(x,{number_question_current:c+1,total_number_questions:p.length,correct:S,wrong:A}),r.a.createElement(D,{question:p[c],onClick:function(e){if(!b){if(p[c].answer===parseInt(e.target.name))e.target.className+=" correct",B(S+1),M(e.target);else{e.target.className+=" wrong";var a=document.getElementsByName(p[c].answer)[0];a.className+=" correct",v(A+1),M(a),H(e.target)}q(!0)}}}),b&&r.a.createElement(N,{name:"next-question",value:"Siguiente",onClick:function(e){p.length-1>c?(null!=T&&(T.className="button-void",M(null)),null!=I&&(I.className="button-void",H(null)),l(c+1),q(!1)):k(!0)}})),O&&r.a.createElement(h,{correct:S,wrong:A,again:function(){F(),m(p.sort((function(){return Math.random()-.5})))},home:function(){F(),n()}})))},O=n(9),k=n(10),j=n(11),L=n(12),T=n(13),M=n(14),U=n(15),z=n(16),I=n(17),H=n(18),F=n(19),J=n(20),G=n(21),Z=n(22),V=n(23),Y=n(24),W=n(25),K=n(26),Q=n(27),X=n(28),_=n(29);var $=function(){var e=Object(o.useState)("Home"),a=Object(i.a)(e,2),n=a[0],s=a[1],t=Object(o.useState)([]),c=Object(i.a)(t,2),l=c[0],u=c[1],g=Object(o.useState)(!1),f=Object(i.a)(g,2),b=f[0],q=f[1],N=[],w=[{id:0,name:"Carlos Mu\xf1oz",subject:{redes:[{id:0,text:"Preguntas #12",file:O},{id:1,text:"Preguntas #13",file:k},{id:2,text:"Preguntas #14",file:j},{id:3,text:"Preguntas #15",file:L},{id:4,text:"Preguntas #16",file:T},{id:5,text:"Preguntas #17",file:M}],semiprog:[{id:0,text:"Preguntas #12",file:U},{id:1,text:"Preguntas #13",file:z},{id:2,text:"Preguntas #14",file:I},{id:3,text:"Preguntas #15 (quiz on Tuesday)",file:H},{id:4,text:"Preguntas #16 (quiz on Tuesday)",file:F}]}},{id:1,name:"David Chicunque",subject:{redes:[{id:0,text:"Preguntas #12",file:J},{id:1,text:"Preguntas #13",file:G},{id:2,text:"Preguntas #14",file:Z},{id:3,text:"Preguntas #15 (quiz on Tuesday)",file:V},{id:4,text:"Preguntas #16 (quiz on Tuesday)",file:Y}],semiprog:[{id:0,text:"Preguntas #12",file:W},{id:1,text:"Preguntas #13",file:K},{id:2,text:"Preguntas #14",file:Q},{id:3,text:"Preguntas #15 (quiz on Tuesday)",file:X},{id:4,text:"Preguntas #16 (quiz on Tuesday)",file:_}]}}],A=function(e){q(e)};return r.a.createElement("main",{className:"wrapper"},r.a.createElement(d,{location:n}),"Home"===n&&r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement(E,{handleChangeSubject:function(e){s(e)}})),!b&&r.a.createElement(r.a.Fragment,null,(n===p||n===m)&&r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement(v,{authors:w,location:n,addQuestions:function(e,a){var o=w.filter((function(e){return e.name===a}));n===p?N=N.concat(o[0].subject.redes[e].file):n===m&&(N=N.concat(o[0].subject.semiprog[e].file)),u(N.sort((function(){return Math.random()-.5})))},initQuiz:A}))),b&&r.a.createElement(R,{questions:l,backHome:function(){s("Home"),u([]),q(!1),N=[],A(!1)}}))};t.a.render(r.a.createElement(r.a.StrictMode,null,r.a.createElement($,null)),document.getElementById("root"))}],[[30,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.f35e6f79.chunk.js.map